又不顧北京反對 加拿大軍艦高調穿越台海

又不顧北京反對 加拿大軍艦高調穿越台海

【看中國2019年6月19日訊】繼美國軍艦今年起每月行經台灣海峽之後，加拿大皇家海軍軍艦也加入行列了！根據國外網站圖資顯示，加拿大皇家海軍的哈利法克斯級巡防艦「里賈納」號，在18日的凌晨由南向北穿越台海，而且她在航行時，一度打開「船舶自動辨識系統」（AIS）。

《LTN》根據「MarineTraffic」網站資訊顯示，「里賈納」號（HMCS Regina）最後現蹤時間為18日凌晨0時左右，地點位於台灣西北部的海域。

而「里賈納」號是加國海軍哈利法克斯級巡防艦第五號艦，其滿載排水量超過4500噸，並搭載魚叉反艦飛彈、「RIM-162」防空飛彈、反潛魚雷、方陣快砲等武器，戰力相當均衡，同時也是加國海軍的主力作戰艦艇。

據日本海上自衛隊的資訊，「里賈納」號在6月13日至15日期間，跟日本海上自衛隊船艦在南海和越南外海進行「KAEDEX19-1」聯合操演。

當時日本派出三艘護衛艦，而加拿大皇家海軍除「里賈納」號外，「阿斯提利斯」號補給艦也投入此次演訓，藉此提高日本海上自衛隊戰力與跨國合作機制。

事實上自今年起，美國海軍每月20日以後都會派二艘軍艦編隊穿越台海，其編隊模式包含二艘伯克級的神盾驅逐艦、一驅逐艦一補給艦、一驅逐艦跟一海岸防衛隊巡防艦等。

美國、英國、加拿大、日本、越南、澳洲、菲律賓、法國等至少八國軍艦都在南海繞來繞去

八國聯軍

解放香港

你咪反對囉
睇死你得把口
明知共產黨根本冇得武力解放台灣

加拿大

打啦 打啦

Hong Kong on your left

菲律賓就收皮啦

人地有美軍帶路